[
    {
        "book_title": "\ufeffBrief Answers to the Big Questions",
        "book_author": "Stephen Hawking",
        "book_location": "1298-1300",
        "highlight": "As citizens of the world, we have a duty to share that knowledge, and to alert the public to the unnecessary risks that we live with every day. We foresee great peril if governments and societies do not take action now, to render nuclear weapons obsolete and to prevent further climate change."
    },
    {
        "book_title": "\ufeffEl d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "50-51",
        "highlight": "Nadie en su sano juicio puede pretender que una relaci\u00f3n abierta sea otra cosa que la renuncia al Amor Verdadero."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "200-202",
        "highlight": "La ciencia, enfocada as\u00ed, se pregunta c\u00f3mo podr\u00edamos estar juntos para siempre pero no por qu\u00e9 querr\u00edamos estar juntos para siempre o a costa de qu\u00e9."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "339-339",
        "highlight": "Lo principal es explorar la mara\u00f1a de expectativas y miedos que sentimos cuando nos enamoramos. Dif\u00edcil,"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "376-378",
        "highlight": "Amor Rom\u00e1ntico parte de la idea de que el amor es una elecci\u00f3n individual que redimir\u00e1 a quien lo experimente, llev\u00e1ndole a un plano ut\u00f3pico, una suerte de para\u00edso."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "376-378",
        "highlight": "El Amor Rom\u00e1ntico parte de la idea de que el amor es una elecci\u00f3n individual que redimir\u00e1 a quien lo experimente, llev\u00e1ndole a un plano ut\u00f3pico, una suerte de para\u00edso."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "409-413",
        "highlight": "Amor Rom\u00e1ntico lleva a sus adeptos a vivir en una isla que es la pareja porque desplaza la importancia de todo lo dem\u00e1s. Apela a la dupla en vez de a la comunidad. En este sentido tiene puesto el ojo en la idea de la pareja como un individuo, que funciona solo para sus intereses ego\u00edstas. La forma de amar en la que se nos ha educado tiene mucho del sistema econ\u00f3mico en el que existimos.*"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "513-513",
        "highlight": "El amor es algo que todos creemos conocer"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "513-513",
        "highlight": "El amor es algo que todos creemos conocer pero"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "513-513",
        "highlight": "El amor es algo que todos creemos conocer pero que est\u00e1 lleno de vac\u00edos."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "694-696",
        "highlight": "Nuestro imaginario est\u00e1 tan instalado en la idea de que para demostrar amor hay que adquirir bienes o servicios, que es m\u00e1s f\u00e1cil depositar la idea de cari\u00f1o en el ep\u00edtome del clich\u00e9, ese atardecer en la playa por el que nos endeudamos, que en un sencillo te quiero sin etiqueta de precio."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "1441-1443",
        "highlight": "Aspirar al consentimiento es lo m\u00ednimo que podemos pedir, pero hay mucho m\u00e1s que eso. Una sociedad en que se juzgue igual el deseo de todas las identidades y que le d\u00e9 su lugar al placer de las partes involucradas va mucho m\u00e1s all\u00e1 de consentir, va al querer y al disfrutar."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "1596-1597",
        "highlight": "Quiz\u00e1s nos vendr\u00eda bien dejar a un lado la presi\u00f3n de hacer de la felicidad una meta de vida y pensar la vida y las relaciones como un momento en vez de como pasos hacia algo m\u00e1s. A"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "1610-1612",
        "highlight": "La obligaci\u00f3n de ser felices nos causa dolor porque nos hace pensar que hay algo mal en nosotras si no estamos permanentemente en la tacha de la alegr\u00eda, pero a la vez, como el amor requiere de dolor para ser real, es posible que en el fondo todo marche en orden."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "2311-2312",
        "highlight": "\u00bfSi mis formas de entender el amor vienen de estructuras ajenas a m\u00ed, qu\u00e9 tanta capacidad de movimiento tengo?"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "2330-2331",
        "highlight": "Quiz\u00e1s la clave es asumir que no estoy obligada a controlar todo, porque todo est\u00e1, por definici\u00f3n, fuera de control. No estoy obligada a la coherencia total: eso no existe."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "2333-2335",
        "highlight": "es importante entender el trauma en nuestras historias personales y las de lxs dem\u00e1s. Ese es el primer paso para construir una \u00e9tica personal del amor que nos permita relacionarnos sin ser cuchillos para el otrx y para nosotras mismas."
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "2337-2337",
        "highlight": "El amor duele y siempre ha dolido,"
    },
    {
        "book_title": "El d\u00eda que aprend\u00ed que no s\u00e9 amar (Los tres mundos) (Spanish Edition)",
        "book_author": "Garc\u00eda-Junco, Aura",
        "book_location": "2339-2340",
        "highlight": "Lo que podemos pensar diferente es qu\u00e9 dolor es bueno y permite construir y qu\u00e9 dolor se vuelve sufrimiento y es m\u00e1s bien parte del camino cristiano de madrazos para llegar al para\u00edso."
    },
    {
        "book_title": "Things You Think About When You Bite Your Nails",
        "book_author": "Amalia Andrade",
        "book_location": "902-903",
        "highlight": "leaps of faith (in love, at work, during major life changes) are scary. But if something doesn\u2019t work out it WON\u2019T be the end of the world. Quite the contrary, it will help you grow and do things better next time."
    },
    {
        "book_title": "Alex Iantaffi_ Meg-John Barker - How to Understand Your Gender_ A Practical Guide for Exploring Who You Are-Jessica Kingsley Publishers",
        "book_author": "2017",
        "book_location": "902-903",
        "highlight": "Act has increased access to medical options for many people; however,"
    },
    {
        "book_title": "Alex Iantaffi_ Meg-John Barker - How to Understand Your Gender_ A Practical Guide for Exploring Who You Are-Jessica Kingsley Publishers",
        "book_author": "2017",
        "book_location": "902-903",
        "highlight": "we are. If you feel that it\u2019s difficult for you to clearly describe your gender identity, maybe you have more than one. For example, your authors identify as"
    },
    {
        "book_title": "Alex Iantaffi_ Meg-John Barker - How to Understand Your Gender_ A Practical Guide for Exploring Who You Are-Jessica Kingsley Publishers",
        "book_author": "2017",
        "book_location": "902-903",
        "highlight": "I found a support group for young gay men living with HIV. Listening to other people\u2019s stories was such a relief. I was able to start opening up about struggling with depression"
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "145-146",
        "highlight": "subjects ranging from diabetes, nutritional chemistry, and endocrinology to mindfulness, positive psychology, and meditation."
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "361-363",
        "highlight": "Once our brains have learned to associate checking our phones with getting a reward, we are going to really, really, really want to check our phones. We become like the lab rats, constantly pressing the lever to get food."
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "488-489",
        "highlight": "that we have lots of control over features that"
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "556-558",
        "highlight": "our attention is the most valuable thing we have. We experience only what we pay attention to. We remember only what we pay attention to. When we decide what to pay attention to in the moment, we are making a broader decision about how we want to spend our lives."
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "641-642",
        "highlight": "fact, we\u2019re often shifting the focus of our attention so rapidly that we never give ourselves enough time to get in gear to begin with. (When\u2019s"
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "705-716",
        "highlight": "you wanted to invent a device that could rewire our minds, if you wanted to create a society of people who were perpetually distracted, isolated, and overtired, if you wanted to weaken our memories and damage our capacity for focus and deep thought, if you wanted to reduce empathy, encourage self-absorption, and redraw the lines of social etiquette, you\u2019d likely end up with a smartphone. \u00a0YOUR PHONE IS KILLING YOUR ATTENTION SPAN\u00a0 Multi-screening trains consumers to be less effective at filtering out distractions\u2014they are increasingly hungry for something new."
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "705-708",
        "highlight": "if you wanted to invent a device that could rewire our minds, if you wanted to create a society of people who were perpetually distracted, isolated, and overtired, if you wanted to weaken our memories and damage our capacity for focus and deep thought, if you wanted to reduce empathy, encourage self-absorption, and redraw the lines of social etiquette, you\u2019d likely end up with a smartphone."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "241-241",
        "highlight": "clients\u2019 lives. Recent advances in imaging technology have allowed researchers"
    },
    {
        "book_title": "How to Break Up with Your Phone",
        "book_author": "Catherine Price",
        "book_location": "1801-1802",
        "highlight": "your Trial Separation is over. (You may well find that"
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "664-667",
        "highlight": "In my early life, I knew that feeling of giving up. It came from my family. What my mother didn\u2019t get from her mother affected what she was able to give to me and to my siblings. Although I could always feel her love shine through, much of her mothering was infused with the traumas in our family history\u2014specifically the fact that her mother, Ida, lost both of her parents when she was two."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "703-705",
        "highlight": "In our fear and anxiety, we often try to control our environment to feel safe. That\u2019s because we had so little control when we were small, and there was likely not a safe place for the intense emotions we experienced. Without our consciously changing the pattern, bonding injuries can echo for generations."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "741-742",
        "highlight": "When entangled, you unconsciously carry the feelings, symptoms, behaviors, or hardships of an earlier member of your family system as if these were your own."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "747-750",
        "highlight": "For example, the first daughter might marry a man who is emotionally unavailable and controlling\u2014similar to how she perceives her father\u2014and, by doing so, share this dynamic with her mother. By marrying a shut-down, controlling man, she repeats her mother\u2019s experiences and joins her in her discontent. The second daughter might carry the unexpressed anger of her mother. In this way, she is affected by the same trauma, but carries a different aspect of it. She might reject her father, whereas the first daughter does not."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "761-762",
        "highlight": "I\u2019ve noticed that if several siblings have breaks in the mother-child bond, they\u2019ll often express anger or jealousy, or feel disconnected from one another. For"
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "901-901",
        "highlight": "The intense or urgent words we use to describe our deepest fears\u2014that\u2019s our core language."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "915-918",
        "highlight": "Unresolved traumas from our family history spill into successive generations, blending into our emotions, reactions, and choices in ways we never think to question. We assume these experiences originate with us. With their true source out of sight, we\u2019re often unable to differentiate what is ours from what is not."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "1046-1047",
        "highlight": "Ask yourself: Do you reject, blame, or judge a parent for something you feel he or she has done to you? Do you disrespect one or both of your parents? Have you cut yourself off from either of them?"
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "1065-1067",
        "highlight": "Maybe you blame or judge one parent because he or she was at war with the other, and you felt forced to take sides. Often, a child will be openly loyal to one parent, but secretly loyal to the other. The child may form a covert bond with the rejected or denigrated parent by adopting or emulating what\u2019s judged as negative in that parent."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "1068-1069",
        "highlight": "The emotions, traits, and behaviors we reject in our parents will likely live on in us. It\u2019s our unconscious way of loving them, a way to bring them back into our lives."
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "1576-1577",
        "highlight": "The problem is not what our parents have done to us; the problem is how we\u2019re still holding on"
    },
    {
        "book_title": "Mark Wolynn - It Didn\u2019t Start with You_ How Inherited Family Trauma Shapes Who We Are and How to End the Cycle-Viking (2016)",
        "book_author": "Mark Wolynn",
        "book_location": "1576-1577",
        "highlight": "The problem is not what our parents have done to us; the problem is how we\u2019re still holding on to it."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "551-552",
        "highlight": "WHY I mean what is your purpose, cause or belief? WHY does your company exist? WHY do you get out of bed every morning? And WHY should anyone care?"
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "585-585",
        "highlight": "people don\u2019t buy WHAT you do, they buy WHY you do it."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "738-740",
        "highlight": "Our need to belong is not rational, but it is a constant that exists across all people in all cultures. It is a feeling we get when those around us share our values and beliefs. When we feel like we belong we feel connected and we feel safe. As humans we crave the feeling and we seek it out."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "887-888",
        "highlight": "a feeling that comes straight from the heart. Or the limbic brain. We all know someone who is a die-hard Mac lover. Ask them WHY they love their"
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "952-952",
        "highlight": "\u201cFrom now on, please, a little more authenticity.\u201d"
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1166-1167",
        "highlight": "Those who lead are able to do so because those who follow trust that the decisions made at the top have the best interest of the group at heart."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1307-1307",
        "highlight": "Great companies don\u2019t hire skilled people and motivate them, they hire already motivated people and inspire them."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1353-1354",
        "highlight": "They had a dream. They knew WHY it was important to build this thing. They believed that if they could figure out this flying machine, it would change the world. They imagined the benefits to everyone else if they were successful."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1381-1382",
        "highlight": "The role of a leader is not to come up with all the great ideas. The role of a leader is to create an environment in which great ideas can happen."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1416-1417",
        "highlight": "they believed they could and they trusted their people to do it."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1473-1474",
        "highlight": "Great organizations become great because the people inside the organization feel protected."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1548-1549",
        "highlight": "earning the trust of an organization doesn\u2019t come from setting out to impress everyone, it comes from setting out to serve those who serve her."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "1938-1939",
        "highlight": "WHY-TYPES have the power to change the course of industries or even the world . . . if only they knew HOW."
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "2035-2037",
        "highlight": "A leader with a cause, whether it be an individual or an organization, must have a megaphone through which to deliver his message. And it must be clear and loud to work. Clarity of purpose, cause or belief is important, but it is equally important that people hear you. For"
    },
    {
        "book_title": "Start With Why",
        "book_author": "Simon Sinek",
        "book_location": "2518-2519",
        "highlight": "The single greatest challenge any organization will face is . . . success."
    },
    {
        "book_title": "Red, White & Royal Blue",
        "book_author": "Casey McQuiston",
        "book_location": "637-637",
        "highlight": "Henry pauses again. \u201cI\u2019m sensing an ellipsis.\u201d"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "163-164",
        "highlight": "NO ES NORMAL que los mexicanos no vivamos mejor de lo que vivimos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "186-188",
        "highlight": "M\u00e9xico tiene un ferviente deseo de crecer para todos. Sin embargo, no tenemos el pa\u00eds que queremos. Tenemos un abismo entre los sue\u00f1os, deseos y valores del mexicano promedio y la forma cotidiana en la que vivimos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "212-213",
        "highlight": "Las reglas deben cambiar, pero con frecuencia no podemos modificarlas porque las hemos normalizado."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "367-369",
        "highlight": "Vivimos en una situaci\u00f3n de ABUSO generalizado. Y lo peor es que los m\u00e1s afectados son LOS DE ABAJO, porque entre menos ingresos tengan las personas, m\u00e1s las afectan los sobreprecios."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "447-448",
        "highlight": "primer paso es cambiar la ley para que deje de ser tan protectora de los monopolios. Gran parte de la raz\u00f3n por la que la Cofece no puede acabar con esas pr\u00e1cticas es porque cuando lleva casos a los tribunales, estos le piden est\u00e1ndares de pruebas rid\u00edculamente altos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "650-652",
        "highlight": "A quienes no son productivos se les debe permitir fracasar. Fracasar debe ser una posibilidad para todos, incluyendo a los ultragrandes. Solo as\u00ed tendremos un capitalismo que genere movilidad, equidad e innovaci\u00f3n, en vez de concentraci\u00f3n y congelamiento."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "763-764",
        "highlight": "reducir la desigualdad empresarial en M\u00e9xico requiere, por encima de todo, que el empresario peque\u00f1o y mediano de M\u00e9xico se d\u00e9 cuenta de que sus intereses no son necesariamente los de los ultragrandes,"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1262-1264",
        "highlight": "Por su parte, el trabajador mexicano tiene en sus manos, quiz\u00e1, la labor m\u00e1s crucial para resolver este problema: darse cuenta de que no es normal que le den una porci\u00f3n tan peque\u00f1a del valor que genera su empresa."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1342-1344",
        "highlight": "En mi opini\u00f3n el IMSS deber\u00eda ser sustituido por un sistema de salud universal que otorgue servicios de salud a todos los mexicanos, independientemente de si trabajan o no, mediante el cobro de impuestos a los m\u00e1s ricos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1472-1473",
        "highlight": "Guiar el avance tecnol\u00f3gico en direcciones que sean socialmente ben\u00e9ficas y que no pongan en desventaja al trabajador es uno de los m\u00e1s importantes retos de nuestra era y de nuestros gobiernos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1588-1590",
        "highlight": "Mejorar las condiciones de los jornaleros requiere un cambio urgente de prioridades y un clamor social sin precedente que llame a erradicar su explotaci\u00f3n. Para lograrlo, un primer y necesario paso es eliminar la idea de que las condiciones laborales de los jornaleros son un mal necesario para mantener bajos los precios de las frutas y verduras."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1650-1651",
        "highlight": "Es momento de quitarnos de la cabeza la idea de que el campo es pobre y siempre lo ser\u00e1. El campo no es pobre. El campo es solo muy desigual."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1851-1853",
        "highlight": "se tendr\u00eda que resolver el problema de la evasi\u00f3n, mejorar los reportes de la riqueza neta de los individuos, as\u00ed como tener cuidado de que la tasa no fuera tan alta que resultara contraproducente para la econom\u00eda."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1896-1896",
        "highlight": "Urge que como ciudadanos veamos la realidad y no la propaganda que nos han querido vender los de arriba."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "1906-1907",
        "highlight": "Los de ARRIBA deben pagar lo que les corresponde porque solo as\u00ed se lograr\u00e1 tener un pa\u00eds m\u00e1s justo para TODOS."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2050-2051",
        "highlight": "M\u00e9xico est\u00e1 en el peor de dos mundos: cobrando impuestos indirectos y siendo uno de los pa\u00edses latinoamericanos que menos impuestos recauda."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2052-2053",
        "highlight": "La injusticia de nuestro sistema es tan evidente que a veces me pregunto si las leyes fiscales en M\u00e9xico son el simple resultado de un conflicto de inter\u00e9s."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2056-2057",
        "highlight": "El primer paso para cambiarlo es saber lo que nos conviene. \u00bfQu\u00e9 es eso? Aumentar las tasas de impuestos"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2052-2057",
        "highlight": "La injusticia de nuestro sistema es tan evidente que a veces me pregunto si las leyes fiscales en M\u00e9xico son el simple resultado de un conflicto de inter\u00e9s. De una clase alta y rica que ha preferido guardar silencio ante un sistema que los financia a costa de las clases medias y los pobres. Y de una clase media que no se da cuenta de ello, porque se ha vuelto dependiente de los ricos para crear sus propios puntos de vista. Esto debe cambiar. Urge revolucionar el sistema fiscal mexicano para que les responda a las clases medias, no a los ricos. El primer paso para cambiarlo es saber lo que nos conviene. \u00bfQu\u00e9 es eso? Aumentar las tasas de impuestos"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2055-2057",
        "highlight": "revolucionar el sistema fiscal mexicano para que les responda a las clases medias, no a los ricos. El primer paso para cambiarlo es saber lo que nos conviene. \u00bfQu\u00e9 es eso? Aumentar las tasas de impuestos"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2055-2057",
        "highlight": "Urge revolucionar el sistema fiscal mexicano para que les responda a las clases medias, no a los ricos. El primer paso para cambiarlo es saber lo que nos conviene. \u00bfQu\u00e9 es eso? Aumentar las tasas de impuestos"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2052-2053",
        "highlight": "La injusticia de nuestro sistema es tan evidente que a veces me pregunto si las leyes fiscales en M\u00e9xico son el simple resultado de un conflicto de inter\u00e9s. De"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2080-2084",
        "highlight": "Lo m\u00e1s cr\u00edtico es darnos cuenta de que, como ciudadanos, debemos dejar de escoger entre las opciones que nos plantean los pol\u00edticos y plantear nosotros mismos las soluciones que necesitamos. Nuestro deber c\u00edvico no puede continuar limit\u00e1ndose a votar en las elecciones y leer las noticias. La labor c\u00edvica debe ser constante y realizarse mediante acciones concretas, como estar en contacto permanente con nuestros legisladores, enviar peticiones a las autoridades, reunirnos para demandar acciones concretas e invitar a nuestros vecinos a organizarnos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2408-2409",
        "highlight": "Sin el cobro de impuestos y el gasto p\u00fablico el mundo ser\u00eda mucho m\u00e1s desigual de lo que es ahora."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2416-2417",
        "highlight": "los pocos casos de movilidad social que existen en nuestro pa\u00eds son fuera de lo ordinario, completamente anormales."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2417-2419",
        "highlight": "\u00bfPor qu\u00e9 M\u00e9xico es tan malo para cambiar el futuro de las personas? Hay tres importantes razones. Y es urgente cambiar cada una. La primera es que, como hemos visto, el Estado mexicano tiene muy poco dinero para darle servicios p\u00fablicos y oportunidades a su gente."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2461-2463",
        "highlight": "La segunda raz\u00f3n por la que M\u00e9xico no logra reducir la desigualdad es porque el poco dinero que recauda el Estado no lo gasta en quien m\u00e1s lo necesita. En vez de que est\u00e9 focalizado hacia los estratos m\u00e1s bajos de ingreso, m\u00e1s bien se reparte casi por partes iguales en todos los niveles de ingreso"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2512-2513",
        "highlight": "El primero es que el Estado mexicano \u201cya tiene mucho dinero\u201d: la creencia de que no es necesario darle recursos porque ya tiene mucho y que el \u00fanico problema es que no se gasta bien."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2517-2519",
        "highlight": "El segundo gran mito es la idea de que los servicios p\u00fablicos son de segunda, de mala calidad, indeseables y, por ello, siempre que sea posible, se debe aspirar a hacer uso de servicios privados."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2556-2557",
        "highlight": "La meta debe ser un gobierno que funcione para todos, no solo para unos cuantos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2712-2714",
        "highlight": "controlar la corrupci\u00f3n es una de las necesidades m\u00e1s imperantes para un pa\u00eds como M\u00e9xico. Lo es porque urge tener un gobierno que sea capaz de responder a las necesidades de su poblaci\u00f3n y de apoyarla con servicios p\u00fablicos de muy alta calidad, sobre todo estatales, donde ocurre la gran mayor\u00eda de las pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2720-2722",
        "highlight": "Quienes violan la ley, quienes se quedan con los recursos del Estado para su propio beneficio, deben ser sancionados con toda la fuerza de esta, porque no le roban a una sola persona, les roban a todos y cada uno de los mexicanos."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2879-2880",
        "highlight": "El problema de darles contratos a los cuates no se va a solucionar simplemente haciendo m\u00e1s concursos. Muchos est\u00e1n mal hechos y por ello se prestan a ama\u00f1os."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "2900-2902",
        "highlight": "A\u00fan m\u00e1s importante que cambiar las reglas del juego es cambiarnos a nosotros. Debemos dejar de tolerar a gobernadores cuatistas y de celebrar a empresarios cuates."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3151-3153",
        "highlight": "La falta de representaci\u00f3n del trabajador es grave, pues existen diferencias profundas entre las preferencias pol\u00edticas de trabajadores y las de los profesionistas o empresarios."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3224-3226",
        "highlight": "M\u00e9xico tendr\u00e1 que cuestionarse profundamente c\u00f3mo mejorar su democracia. El que las personas de menores ingresos tengan menos capacidad de influir en la pol\u00edtica es injusto y autoritario. Las formas de participaci\u00f3n pol\u00edtica deben ampliarse y acomodarse para que las preferencias de todos est\u00e9n reflejadas."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3414-3416",
        "highlight": "La \u00fanica salida es que TODAS nosotras demandemos un cambio profundo y estructural. Una revoluci\u00f3n de g\u00e9nero. Un cambio cultural profundo a fin de que el trabajo dom\u00e9stico y los cuidados se repartan de manera igualitaria entre hombres y mujeres."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3563-3564",
        "highlight": "con 30% de los de los hombres.10 Otra forma en la que las mujeres son m\u00e1s afectadas por las crisis es que"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3666-3666",
        "highlight": "organizadas. Colectivos feministas existen en"
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3808-3808",
        "highlight": "No somos un pa\u00eds de clases medias, sino un pa\u00eds de semipobres."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3813-3814",
        "highlight": "NO ES NORMAL que ser clase media sea tan raro en un pa\u00eds con la capacidad econ\u00f3mica del nuestro."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3859-3860",
        "highlight": "M\u00e9xico no es un pa\u00eds de clases medias. M\u00e9xico es un pa\u00eds en el que ser clase media es la excepci\u00f3n, un nivel de vida al que realmente muy pocas personas tienen acceso."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3865-3866",
        "highlight": "Es imperativo que el mexicano promedio deje de enga\u00f1arse a s\u00ed mismo sobre su nivel de vida."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3876-3878",
        "highlight": "NO ES NORMAL que la competencia exista solo para quien no es suficientemente grande como para evitarla, ni que el pa\u00eds se haya convertido en un para\u00edso de sobreprecios y una econom\u00eda donde las empresas chicas se quedan chicas, y las grandes, grandes."
    },
    {
        "book_title": "No Es Normal",
        "book_author": "Viri Rios",
        "book_location": "3965-3968",
        "highlight": "La lucha m\u00e1s cr\u00edtica e importante para M\u00e9xico debe ser que el pa\u00eds comience a funcionar para crear clases medias, y no solo para mantener en Narnia a los que ya est\u00e1n ah\u00ed. No es normal que haya un Narnia en un pa\u00eds en el que nos faltan 34 millones de personas viviendo en clase media. No es normal que en M\u00e9xico sea tan dif\u00edcil salir de pobre e imposible dejar de ser rico."
    },
    {
        "book_title": "El Ciclo del Amor Marica",
        "book_author": "Gabriel J. Martin",
        "book_location": "255-256",
        "highlight": "Una sorprendente caracter\u00edstica del amor rom\u00e1ntico es el pensamiento intrusivo."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "26-28",
        "highlight": "las mentes cerradas, adem\u00e1s de ser un problema para s\u00ed mismas, tambi\u00e9n lo son para la sociedad en la que viven, pues impiden el progreso y permanecen ancladas en un pasado que quieren perpetuar a cualquier precio."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "28-29",
        "highlight": "el pensamiento flexible rompe este molde retr\u00f3grado y se abre a las nuevas experiencias de manera optimista."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "29-36",
        "highlight": "Las mentes flexibles muestran, al menos, las siguientes caracter\u00edsticas: no le temen a la controversia constructiva y son capaces de dudar de s\u00ed mismas sin entrar en crisis (aceptan con naturalidad la cr\u00edtica y el error y evitan caer en posiciones dogm\u00e1ticas); no necesitan solemnidades y formalismos acartonados para ponderar sus puntos de vista (les gusta la risa y el humor y los ponen en pr\u00e1ctica); no se inclinan ante las normas irracionales ni la obediencia debida (son inconformistas por naturaleza y ejercen el derecho a la desobediencia si fuera necesario); se oponen a toda forma de prejuicio y discriminaci\u00f3n (tienden a fijar posiciones ecu\u00e1nimes y justas que respeten a los dem\u00e1s y eviten la exclusi\u00f3n en cualquier sentido); no son superficiales y simplistas en sus an\u00e1lisis y apreciaciones (su manera de pensar es profunda y compleja, sin ser complicada); y rechazan toda forma de autoritarismo o totalitarismo individual o social (defienden el pluralismo y la democracia como modo de vida)."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "277-278",
        "highlight": "la flexibilidad no es un \u00abestado de la mente\u00bb sino un proceso din\u00e1mico de observaci\u00f3n y autoevaluaci\u00f3n permanente."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "320-321",
        "highlight": "Una mente dogm\u00e1tica es aquella que vive anclada en sus creencias de manera radical, pues las considera inamovibles y m\u00e1s all\u00e1 del bien y del mal."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "424-424",
        "highlight": "no hemos sido educados para aceptar la propia ignorancia sin avergonzarnos de ella."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "425-426",
        "highlight": "el \u00abno s\u00e9\u00bb es liberador, porque nos aleja de la competencia narcisista y el af\u00e1n de ganar a toda costa."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "835-835",
        "highlight": "Una personalidad encapsulada es presa de s\u00ed misma, y por eso no puede ser creativa y juguetona."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "1102-1110",
        "highlight": "El coste del pensamiento inconformista es que las mentes r\u00edgidas te se\u00f1alen y te sancionen por no acatar todas las reglas al pie de la letra. En la vida te enfrentas a dos resistencias: la resistencia a la influencia social (no seguir la corriente) y la resistencia al cambio (quedar apegado a lo viejo). \u00c9sa es la tensi\u00f3n natural del que quiere transformarse. \u2022 El pensamiento flexible lo resuelve a favor de un cambio inteligente y sopesado: \u00abNo todas las normas son aceptables\u00bb. Por lo tanto, el cambio es una necesidad vital sin la cual entraremos inexorablemente en el museo de los prescindibles. \u2022 \u00bfQu\u00e9 necesitas?: Claridad conceptual (saber por qu\u00e9 no vas a aceptar tal o cual cosa, sopesar pros y contras, tener claros tus principios); y valent\u00eda (independencia del qu\u00e9 dir\u00e1n, ser atrevido o atrevida, defender tu individualidad sin ser ego\u00edsta)."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "1124-1124",
        "highlight": "debemos aprender del pasado sin convertirlo en dogma de fe."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "1173-1174",
        "highlight": "La resignaci\u00f3n normativa tiene que ver con un pesimismo de l\u00ednea dura frente al cambio: \u00abSi todo va a seguir igual, \u00bfpara qu\u00e9 intentar modificar lo inmodificable?\u00bb"
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "1584-1585",
        "highlight": "un buen ant\u00eddoto contra la superficialidad y el simplismo es la exploraci\u00f3n y la capacidad de maravillarse."
    },
    {
        "book_title": "El arte de ser flexible: De una mente r\u00edgida a una mente libre y abierta al cambio",
        "book_author": "Walter Riso",
        "book_location": "1949-1951",
        "highlight": "Si uno no acepta que la gente sea independiente (aut\u00e1rquica), si le disgusta el intercambio libre de ideas y si no permite que los dem\u00e1s participen en las decisiones y puedan criticarlo a \u00e9l o a su grupo (democracia), estamos ante un dictador en potencia."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "68-69",
        "highlight": "Everyone thinks that since we \u201cmade a choice\u201d to \u201clook like that,\u201d we are bringing it upon ourselves."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "77-77",
        "highlight": "How do you express pain when you can\u2019t even locate the wound?"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "106-107",
        "highlight": "How are you supposed to be believed about the harm that you experience when people don\u2019t even believe that you exist?"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "107-108",
        "highlight": "The assumption is that being a masculine man or a feminine woman is normal and that being us is an accessory. Like if you remove our clothing, our makeup, and our pronouns, underneath the surface we are just men and women playing dress up."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "125-126",
        "highlight": "Gender non-conformity is seen as something immature, something we have to grow out of to become adults"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "150-150",
        "highlight": "I don\u2019t remember much of my childhood because I spent so much of it separated from my body"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "154-156",
        "highlight": "Looking back, the worst part is I couldn\u2019t even talk about what was happening. To speak about the violence would mean acknowledging that I was different from the people around me, which would result in more violence. I couldn\u2019t talk to my parents about it because I felt like they would stop loving me if they knew that I was different."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "156-158",
        "highlight": "That\u2019s the thing about being an LGBTQIA+ kid\u2014you often don\u2019t have the luxury to come into yourself on your own terms because other people have made up their minds for you."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "180-181",
        "highlight": "We do not make art from following the rules. We make art precisely from imagining beyond them."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "199-200",
        "highlight": "People judge gender non-conformity because they are insecure about their identities."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "242-242",
        "highlight": "True acceptance doesn\u2019t look like having to change who you are in order to be embraced."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "242-243",
        "highlight": "Conditional acceptance is not freedom\u2014we shouldn\u2019t have to erase our differences in order to be respected."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "271-272",
        "highlight": "Common sense is what happens when a particular point of view is regarded as the status quo because it\u2019s held by the people in power, not necessarily because it is right."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "297-297",
        "highlight": "It\u2019s important to understand the difference between being \u201cnormal\u201d and being \u201cnormative.\u201d Being"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "297-298",
        "highlight": "It\u2019s important to understand the difference between being \u201cnormal\u201d and being \u201cnormative.\u201d Being normal means that a numerically"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "303-304",
        "highlight": "There is nothing wrong with us, what is wrong is a world that punishes us for not being normatively masculine or feminine. Increasing"
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "312-313",
        "highlight": "Pain does not have to be visible to be real, and violence does not have to be physical to be serious."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "313-313",
        "highlight": "Imagine everyone you encounter all day long telling you that you are not real and that there is something fundamentally wrong with you."
    },
    {
        "book_title": "Beyond the Gender Binary (Pocket Change Collective)",
        "book_author": "Alok Vaid-Menon",
        "book_location": "349-350",
        "highlight": "The goal of gender-neutral language is to get rid of gender normativity, not everyone\u2019s gender."
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "172-172",
        "highlight": "the child begins to ache."
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "172-172",
        "highlight": "after absorbing these painful experiences, the child begins to ache."
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "172-173",
        "highlight": "after absorbing these painful experiences, the child begins to ache. A deep longing to feel needed, validated, and valued begins to take hold."
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "986-987",
        "highlight": "determine what\u2019s going on. We look to other people\u2014especially to their facial expressions\u2014for emotional"
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "2817-2818",
        "highlight": "that will take advantage of the child\u2019s strengths and target the areas of need with appropriate enrichment, educational, or therapeutic"
    },
    {
        "book_title": "What Happened to You: Conversations on Trauma, Resilience, and Healing",
        "book_author": "Oprah Winfrey, Bruce D. Perry",
        "book_location": "3722-3723",
        "highlight": "the pain was necessary in order to know the truth."
    },
    {
        "book_title": "El Ciclo del Amor Marica",
        "book_author": "Gabriel J. Martin",
        "book_location": "1114-1115",
        "highlight": "la relaci\u00f3n m\u00e1s importante es la que mantienes contigo mismo."
    },
    {
        "book_title": "El Ciclo del Amor Marica",
        "book_author": "Gabriel J. Martin",
        "book_location": "2015-2016",
        "highlight": "no es una cuesti\u00f3n de que la monogamia sea mejor que la no monogamia, ni viceversa. Se trata de buscar la mejor opci\u00f3n para cada pareja concreta."
    },
    {
        "book_title": "El Ciclo del Amor Marica",
        "book_author": "Gabriel J. Martin",
        "book_location": "2591-2591",
        "highlight": "establecemos"
    },
    {
        "book_title": "El Ciclo del Amor Marica",
        "book_author": "Gabriel J. Martin",
        "book_location": "3549-3549",
        "highlight": "maricultas) le repet\u00eda la frase latina \u00abActa,"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "76-77",
        "highlight": "w\u00e4re das eine sehr ernste Angelegenheit:"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "148-149",
        "highlight": "\u00bbIch habe ein sch\u00f6nes Haus aus roten Backsteinen gesehen, mit Geranien vor den Fenstern und Tauben auf dem Dach"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "420-420",
        "highlight": "\u00bbUm"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "714-715",
        "highlight": "Man sieht nur mit dem Herzen gut. Das Wesentliche ist f\u00fcr die Augen unsichtbar.\u00ab"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "716-717",
        "highlight": "\u00bbDie Zeit, die du deiner Rose geschenkt hast, macht deine Rose so wichtig.\u00ab"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "803-804",
        "highlight": "\u00bbDabei befindet sich das, was sie suchen, in einer einzigen Rose oder einem Schluck Wasser \u2026\u00ab"
    },
    {
        "book_title": "Der Kleine Prinz (Mit den farbigen Zeichnungen des Verfassers) (German Edition)",
        "book_author": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de",
        "book_location": "805-806",
        "highlight": "\u00bbAber die Augen sind blind. Man muss mit dem Herzen suchen.\u00ab"
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "130-131",
        "highlight": "Everything you say to a person is filtered through his frames of reference, biases, and preconceived ideas. What remains is ultimately the message that he understands."
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "138-139",
        "highlight": "You help other people understand you by creating a secure arena for communication\u2014on their terms."
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "142-143",
        "highlight": "No matter what method you choose to communicate with, as an individual, you will always be in the minority. No matter what kind of behavior you have, the majority of people around you will function differently from you."
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "394-395",
        "highlight": "A Red usually doesn\u2019t care what others think. He\u2019s not here for their sake\u2014he\u2019s here for his own."
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "966-967",
        "highlight": "when we think someone is an idiot is it really because of their faults and shortcomings or have we failed to understand them?"
    },
    {
        "book_title": "Surrounded by Idiots",
        "book_author": "Thomas Erikson, David John",
        "book_location": "3081-3082",
        "highlight": "the feeling of stress arises when we experience greater demands and expectations than we can cope with."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "225-226",
        "highlight": "Para un ni\u00f1o, no ser visto por sus padres y la ausencia de seguridad, afecto y protecci\u00f3n, son como estar en peligro de muerte."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "234-235",
        "highlight": "Las decisiones que tomamos suelen ser de tres tipos: rescatar, evadir y llamar la atenci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "256-257",
        "highlight": "Cuando evadimos, nos anestesiamos emocionalmente, nos sentimos ajenos a la situaci\u00f3n, perdemos identificaci\u00f3n con esa familia, lo que genera falta de pertenencia a todo."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "287-288",
        "highlight": "El mayor problema es olvidar lo que necesitas y qui\u00e9n eres en realidad, sin esos recursos de evasi\u00f3n, rescate o para llamar la atenci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "286-288",
        "highlight": "completamente identificado con ese rol. Hay otros recursos que en verdad pueden llenar tus necesidades de afecto y contacto. El mayor problema es olvidar lo que necesitas y qui\u00e9n eres en realidad, sin esos recursos de evasi\u00f3n, rescate o para llamar la atenci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "286-288",
        "highlight": "Hay otros recursos que en verdad pueden llenar tus necesidades de afecto y contacto. El mayor problema es olvidar lo que necesitas y qui\u00e9n eres en realidad, sin esos recursos de evasi\u00f3n, rescate o para llamar la atenci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "284-285",
        "highlight": "El problema es que crecemos con la idea de que es la \u00fanica manera de \u201cllenar\u201d nuestras necesidades."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "288-289",
        "highlight": "hoy que eres adulto te sientes un adulto-ni\u00f1o, porque hay heridas profundas que, de pronto, ponen tu ni\u00f1o a flor de piel y no te permiten sentirte amado, merecedor, valioso y en paz con quien eres, tal cual eres."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "290-292",
        "highlight": "Las heridas de la infancia son esas ausencias de afecto y contacto que tanto te faltaron y se quedaron como necesidades no resueltas para completar un ciclo de desarrollo del cuerpo emocional. Quiz\u00e1"
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "313-315",
        "highlight": "Aprender a conocer, sanar y llenar nuestro cuerpo emocional nos permitir\u00e1 controlarlo, tener una mayor congruencia con lo que nuestro cuerpo mental adulto necesita."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "332-334",
        "highlight": "Cuando sanamos la parte herida del cuerpo emocional, liberamos al ni\u00f1o y al adolescente poderoso que subyacen. Todos tenemos una parte del ni\u00f1o libre y la fuerza del adolescente idealista que fuimos, esas partes son el verdadero yo."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "335-338",
        "highlight": "verdadero t\u00fa es muy distinto a lo que conoces de ti mismo, puede ser alguien lleno de vida, alegr\u00eda y creatividad desde la libertad. Cuando sanamos la parte herida del cuerpo emocional, expresamos, sentimos y observamos un yo m\u00e1s libre y espont\u00e1neo en nosotros, nos sentimos m\u00e1s contentos, nos gusta m\u00e1s c\u00f3mo somos y podemos cantar en un karaoke con mayor autoestima y libertad que cuando est\u00e1bamos heridos y llenos de verg\u00fcenza."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "335-338",
        "highlight": "El verdadero t\u00fa es muy distinto a lo que conoces de ti mismo, puede ser alguien lleno de vida, alegr\u00eda y creatividad desde la libertad. Cuando sanamos la parte herida del cuerpo emocional, expresamos, sentimos y observamos un yo m\u00e1s libre y espont\u00e1neo en nosotros, nos sentimos m\u00e1s contentos, nos gusta m\u00e1s c\u00f3mo somos y podemos cantar en un karaoke con mayor autoestima y libertad que cuando est\u00e1bamos heridos y llenos de verg\u00fcenza."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "342-343",
        "highlight": "Las heridas emocionales nos ponen en movimiento, son un detonador de crecimiento y sanaci\u00f3n, no son un error de nuestra infancia, de nuestros padres."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "555-558",
        "highlight": "Una herida de abandono es una experiencia de soledad infantil, de vac\u00edo. Es una ausencia f\u00edsica, emocional y de aprendizaje. Esa ausencia genera una enorme angustia en el ni\u00f1o. Lo vive como una experiencia aterradora de soledad, miedo y desprotecci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "567-569",
        "highlight": "La persona que tiene herida de abandono considera que los dem\u00e1s no la quieren, padece el s\u00edndrome del malquerido, en el que todo es interpretado y traducido desde la \u00f3ptica de ese ni\u00f1o solo, que no fue valorado ni importante para sus padres."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "712-713",
        "highlight": "puede curarlo un psicoterapeuta. Cuando curamos el dolor de la herida, hay que desaprender los malos h\u00e1bitos que encubr\u00edan ese dolor."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "712-713",
        "highlight": "Toda herida encierra un dolor y s\u00f3lo puede curarlo un psicoterapeuta. Cuando curamos el dolor de la herida, hay que desaprender los malos h\u00e1bitos que encubr\u00edan ese dolor."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1130-1136",
        "highlight": "palabra clave para esta herida es derecho a ser ni\u00f1o, a tener los valores de un ni\u00f1o: \u00b7Flexibilidad \u00b7Capacidad de asombro \u00b7Juego, alegr\u00eda, disfrute \u00b7Libertad \u00b7Derecho a aprender \u00b7Derecho a equivocarse"
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1130-1136",
        "highlight": "La palabra clave para esta herida es derecho a ser ni\u00f1o, a tener los valores de un ni\u00f1o: \u00b7Flexibilidad \u00b7Capacidad de asombro \u00b7Juego, alegr\u00eda, disfrute \u00b7Libertad \u00b7Derecho a aprender \u00b7Derecho a equivocarse"
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1130-1137",
        "highlight": "La palabra clave para esta herida es derecho a ser ni\u00f1o, a tener los valores de un ni\u00f1o: \u00b7Flexibilidad \u00b7Capacidad de asombro \u00b7Juego, alegr\u00eda, disfrute \u00b7Libertad \u00b7Derecho a aprender \u00b7Derecho a equivocarse \u00b7Protecci\u00f3n y afecto"
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1137-1138",
        "highlight": "El permiso sanador es \u201cno tienes que ser bueno siempre\u201d."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1340-1341",
        "highlight": "conscientes del da\u00f1o que hacen a sus hijos, el gran enemigo se llama ignorancia."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1340-1341",
        "highlight": "La mayor\u00eda de los padres no son conscientes del da\u00f1o que hacen a sus hijos, el gran enemigo se llama ignorancia."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1693-1696",
        "highlight": "Las tareas de desarrollo de esta etapa son asumir la responsabilidad de mis elecciones y actos, cumplir con mis compromisos, desarrollar autonom\u00eda en mis actividades, asumir mayor responsabilidad, aprender y expandir mi mente con el conocimiento, desarrollar confianza en mis habilidades y reconocer mis recursos personales, tener una capacidad de autocr\u00edtica, ver mis errores y aprender de ellos, estructurar mi tiempo, tener una atenci\u00f3n selectiva y autorregulaci\u00f3n."
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1785-1785",
        "highlight": "armadura y regresar a \u00e9l. Es como la frase"
    },
    {
        "book_title": "Transforma las heridas de tu infancia: Rechazo, abandono, humullacio\u0301n, traicio\u0301n, injusticia",
        "book_author": "Anamar Orihuela",
        "book_location": "1828-1831",
        "highlight": "primer paso para el mantenimiento interior es conocer al enemigo, la m\u00e1scara, la falsa personalidad, y hacerte un experto en ella, saber c\u00f3mo te convence y cu\u00e1les son sus miedos, para desarrollar argumentos adultos y tirar los argumentos Kurus, inspirados por el ni\u00f1o y el miedo."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "72-74",
        "highlight": "cuando una mente no se educa, tiene miedo de defender su libertad, su dignidad, de defender la idea de que no pertenece a un grupo vulnerable, que es tan igual como los otros y que nadie decide por ti."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "365-366",
        "highlight": "que la adversidad no sea el obst\u00e1culo para arrebatarles tus sue\u00f1os a las circunstancias. Que en el origen est\u00e9 el sue\u00f1o, y que el sue\u00f1o sea destino."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "384-386",
        "highlight": "El reto que tenemos como seres humanos es desafiar la realidad que nos imponen para construir una realidad propia llena de libertad, llena de l\u00e1grimas, de ca\u00eddas, de luchas, pero tambi\u00e9n llena de logros y de decisiones."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "412-414",
        "highlight": "\u00c9se es el poder de la educaci\u00f3n, nadie te arrebata los conocimientos. Pueden arrebatarte todo, menos esto. Ah\u00ed va tu dignidad, tu libertad, tu rebeld\u00eda, tu conciencia, tus ideales, va lo que eres. El d\u00eda que te roben eso, ya valiste."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "827-830",
        "highlight": "Aunque sea la pregunta m\u00e1s pendeja para otros, nunca se queden con nada. Pregunten, porque la vida es de preguntar, de cuestionar, pero sobre todo la vida es de decidir qu\u00e9 quieres de las cosas. Nadie va a decidir por ustedes, pero si otros van a decidir por ustedes, entonces ustedes van a vivir siempre en la mediocridad\u201d."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "1155-1155",
        "highlight": "La educaci\u00f3n, quiero remarcarlo, es la \u00fanica posibilidad de transformar mentes, realidades y vidas."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "1423-1423",
        "highlight": "Cuando siembras una semillita, quienes est\u00e1n alrededor comienzan a sembrar la suya."
    },
    {
        "book_title": "Los sue\u00f1os de la ni\u00f1a de la monta\u00f1a (Spanish Edition)",
        "book_author": "Cruz Mendoza, Eufrosina",
        "book_location": "2550-2552",
        "highlight": "Creo que, como sociedad, no podemos ingresar a un mundo imitando a otro mundo. Hay que entrar al mundo como somos, con nuestras voces, con nuestras facciones para que el mundo nos conozca. No podemos negarnos a nosotros mismos s\u00f3lo por alcanzar la aceptaci\u00f3n, no debemos quitarnos lo que somos."
    },
    {
        "book_title": "Becoming gay: the journey to self-acceptance",
        "book_author": "Richard A. Isay",
        "book_location": "420-420",
        "highlight": "All of these colleagues were respected"
    },
    {
        "book_title": "Becoming gay: the journey to self-acceptance",
        "book_author": "Richard A. Isay",
        "book_location": "1033-1037",
        "highlight": "adequately. He concluded, \u201cFor the first time in my life I am happy, and it is because of Ben and the knowledge that he is out there for me. It is a feeling that I don\u2019t ever want to live without.\u201d Properly conducted therapy helps the homosexual adolescent consolidate his sexuality by removing impediments that may have interfered with his acknowledging his sexual orientation; particularly, the negative self-perceptions that have evolved from self-esteem injury due to the empathic failure of their parents or their outright rejection, later peer rejection, and social stigmatization. At the close of adolescence,"
    },
    {
        "book_title": "El mar de los monstruos (Percy Jackson y los Dioses del Olimpo 2)",
        "book_author": "Rick Riordan",
        "book_location": "2700-2701",
        "highlight": "entrada de la cueva. Polifemo y Grover, que a\u00fan iba con su vestido de novia,"
    },
    {
        "book_title": "El \u00faltimo h\u00e9roe del Olimpo: Percy Jackson y Los Dioses del Olimpo 5",
        "book_author": "Julio",
        "book_location": "2474-2475",
        "highlight": "Michael Yew\u2014. \u00a1As\u00ed se hace!"
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "396-396",
        "highlight": "lo que importa no es con qui\u00e9n folla una persona sino de qui\u00e9n se enamora esa persona."
    },
    {
        "book_title": "Sternberg encontr\u00f3 que las relaciones que funcionan muestran tres componentes",
        "book_author": "pasi\u00f3n, intimidad y compromiso",
        "book_location": "405-406",
        "highlight": "=========="
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "443-444",
        "highlight": "B\u00e1sicamente, lo que te hace gay no es con qui\u00e9n te metes en la cama, sino junto a qui\u00e9n querr\u00edas despertar el resto de tu vida."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "712-713",
        "highlight": "S\u00ed, hay una parte de construcci\u00f3n social, y esta influye en c\u00f3mo entendemos y expresamos nuestra sexualidad, en c\u00f3mo la manifestamos conforme a determinados roles aprendidos"
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "1005-1006",
        "highlight": "Si hay un elemento distintivo de ser homosexual (o miembro de cualquier minor\u00eda oprimida) es el valor que se necesita para atreverse a ser uno mismo en tal situaci\u00f3n de desventaja."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "1112-1113",
        "highlight": "vida tambi\u00e9n es lucha, conflicto y aprendizaje a partir de las contrariedades. Sin esfuerzo, sin protesta, sin trabajo es imposible crecer."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "2254-2256",
        "highlight": "vez, si en lugar de avergonzarse de ti y machacarte s\u00e1dicamente, tu padre te hubiese ense\u00f1ado a mostrar dignidad, las cosas en tu vida habr\u00edan sido todas muy diferentes."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "2254-2256",
        "highlight": "Tal vez, si en lugar de avergonzarse de ti y machacarte s\u00e1dicamente, tu padre te hubiese ense\u00f1ado a mostrar dignidad, las cosas en tu vida habr\u00edan sido todas muy diferentes."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "4529-4530",
        "highlight": "Tu vida ha sido un terremoto del que saliste como buenamente pudiste, ech\u00e1ndote cosas a la espalda y tirando para adelante sin permitirte a ti mismo quejarte de nada."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "5446-5448",
        "highlight": "Sobre el \u00abcambio hacia la versatilidad\u00bb, os ser\u00e9 sincero: si ambos sois cien por cien activos, igual os lo mont\u00e1is bien a base de sexo oral y es m\u00e1s f\u00e1cil que os vay\u00e1is desplazando hacia la versatilidad que si ambos sois cien por cien pasivos y quer\u00e9is como pareja a un \u00abmacho empotrador\u00bb."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "5689-5689",
        "highlight": "no es natural que una persona deba sentirse obligada a callar sobre su vida afectiva."
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "5862-5865",
        "highlight": "\u00bfMe quieres? (Si contesta negativamente, ya no te queda nada m\u00e1s que preguntarles). \u2014\u00bfQu\u00e9 entiendes t\u00fa por homosexualidad? \u2014\u00bfPor qu\u00e9 crees que la gente es homosexual? \u2014\u00bfQu\u00e9 crees que puede ser problem\u00e1tico en el hecho de que yo sea homosexual? \u2014\u00bfEst\u00e1s dispuesto/a a dejarte educar / ayudar / asesorar? \u2014\u00bfQuieres que nuestra relaci\u00f3n mejore?"
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "7901-7902",
        "highlight": "demasiado agriamente uno con otro. Por un"
    },
    {
        "book_title": "Qui\u00e9rete mucho, maric\u00f3n (Spanish Edition)",
        "book_author": "Mart\u00edn, Gabriel J.",
        "book_location": "7901-7902",
        "highlight": "sido capaces, a mi entender, de resolver. Existen dos grandes posicionamientos que, cada a\u00f1o, se enfrentan demasiado"
    },
    {
        "book_title": "The Trials of Apollo 2: The Dark Prophecy",
        "book_author": "Rick Riordan",
        "book_location": "4398-4399",
        "highlight": "\u2019Tis only then Apollo starts to jive."
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "389-391",
        "highlight": "The one thing I have learned is that you can\u2019t think your way through life. The only way to figure out what to do is to do\u2014something."
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "403-405",
        "highlight": "Yes is how you get your first job, and your next job, and your spouse, and even your kids. Even if it\u2019s a bit edgy, a bit out of your comfort zone, saying yes means you will do something new, meet someone new, and make a difference."
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "972-973",
        "highlight": "Interviewers want to hear a reasonable story about the past, present, and future. How does what you did before relate to what you want to do now, and how might"
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "972-973",
        "highlight": "Interviewers want to hear a reasonable story about the past, present, and future. How does what you did before relate to what you want to do now, and how might that get you to what you want to do next?"
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "1316-1317",
        "highlight": "frustrating part. I felt like I was on this multiyear, never-ending audition to be his"
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "1948-1949",
        "highlight": "Twentysomethings who don\u2019t feel anxious and incompetent at work are usually overconfident or underemployed."
    },
    {
        "book_title": "The Defining Decade: Why Your Twenties Matter, And How to Make the Most of Them Now",
        "book_author": "Dr. Meg Jay",
        "book_location": "2609-2609",
        "highlight": "The nicest part about getting older is knowing how your life worked out, especially if you like what you wake up to every day."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "1819-1825",
        "highlight": "this: Use these journal prompts to help you explore the problems you are tackling and practise the skill of thinking about your thoughts. Describe any significant events that happened. What thoughts did you have at the time? How did that way of thinking impact on how you felt? Describe any emotions you noticed. What triggered those emotions? What urges did you have? How did you respond to the feeling?"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "1885-1885",
        "highlight": "sense of the world so that you can meet your needs and survive."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "1884-1885",
        "highlight": "An emotion is the brain\u2019s attempt to make sense of the world so that you can meet your needs and survive."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2415-2416",
        "highlight": "you want to talk, find someone whom you trust and start talking."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2415-2416",
        "highlight": "words. If you want to talk, find someone whom you trust and start talking."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2415-2416",
        "highlight": "If you want to talk, find someone whom you trust and start talking."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2416-2417",
        "highlight": "you have all of those very normal fears of being a burden, upsetting the other person \u2013 say so. A"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2416-2417",
        "highlight": "If you have all of those very normal fears of being a burden, upsetting the other person \u2013 say so. A"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2416-2418",
        "highlight": "If you have all of those very normal fears of being a burden, upsetting the other person \u2013 say so. A good friend will tell you what they can manage."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2443-2444",
        "highlight": "not something to be fixed or healed."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2443-2444",
        "highlight": "The wound that is left following a loss is not something to be fixed or healed."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2447-2447",
        "highlight": "The person is just as important to you as they ever"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2447-2451",
        "highlight": "The person is just as important to you as they ever were and so the pain of losing them continues. But we find a way to acknowledge their life while beginning to grow and create a life with meaning and purpose alongside that grief. You find ways to remember, celebrate and feel your connection to that person, and to keep living."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2572-2573",
        "highlight": "We are each at the centre of our own spotlight of attention and we tend to imagine that others are focused on us too, when in reality, everyone\u2019s spotlights are usually on themselves."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2582-2588",
        "highlight": "The tasks of dealing with criticism: Building up the ability to tolerate the criticism that could be helpful and use it to your advantage while maintaining a sense of self-worth. Being open to learning from negative feedback that could help you make progress. Learning to let go of criticisms that reflect the values of someone else rather than your own. Getting clarity on which opinions matter the most to you and why, so that it becomes easier to know when to reflect and learn and when to let go and move on."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2602-2603",
        "highlight": "Context is everything, but we don\u2019t always have access to"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2602-2603",
        "highlight": "Context is everything, but we don\u2019t always have access to it."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2610-2611",
        "highlight": "Shame is the intensely painful feeling that can be mixed with other emotions like anger or disgust."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2645-2647",
        "highlight": "Time spent thinking over a helpful criticism that we can put to good use and that adds to the work we are doing in the world is time well spent. Ruminating and churning over a nasty comment with no sense of how this can help you is just a continuation of the attack on your character."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2661-2662",
        "highlight": "Living the life you want to live in the face of criticism means getting clear on: The opinions that truly matter to you and why."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2669-2669",
        "highlight": "Why you do what you do."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2669-2670",
        "highlight": "Why you do what you do. The one person you most need the approval of is you."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2669-2674",
        "highlight": "Why you do what you do. The one person you most need the approval of is you. When the way we are living is out of line with our values and what matters most, life stops feeling meaningful or satisfying. Understanding the kind of person you want to be and how you want to live your life, how you want to contribute to the world, is the road you want to stay close to. When you know exactly who you are and who you want to be, it is much easier to choose which criticisms to take on board and which ones to let go."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2719-2721",
        "highlight": "Building confidence inevitably demands that we make friends with vulnerability because it is the only way to be without confidence for a while."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2738-2742",
        "highlight": "Some of the main ingredients for that leap of faith we need for stepping into the stretch zone are: Recognition that you can improve with effort. Willingness to tolerate the discomfort of being vulnerable for a while. The commitment to yourself that you will always have your own back and do the best by yourself whether you succeed or fail."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2744-2745",
        "highlight": "Understanding how to move through the shame that can arise from failure to prevent our tendency to quit on our dreams in an effort to avoid the shame of a setback."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2747-2748",
        "highlight": "To build confidence, we don\u2019t have to live in fear. We have to develop a daily pattern of stepping into fear, sitting with it, and stepping back out, giving ourselves time to recover and replenish ready for tomorrow."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2851-2851",
        "highlight": "We all want to be enough. We all want to be acceptable"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2850-2851",
        "highlight": "Failure is never easy. It stings every time. We all want to be enough. We all want to be acceptable"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2850-2852",
        "highlight": "Failure is never easy. It stings every time. We all want to be enough. We all want to be acceptable and failure is a sign that maybe we weren\u2019t enough this time."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2876-2879",
        "highlight": "We cannot guarantee how others will react. There will always be critics. Not everyone is going to help you up when you fall. Our only option is to commit wholeheartedly to doing that for ourselves."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2960-2961",
        "highlight": "To build self-acceptance we first need to understand who we are and who we want to"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "2960-2961",
        "highlight": "To build self-acceptance we first need to understand who we are and who we want to be."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3174-3178",
        "highlight": "Your brain learns like a scientist. Each time it has an experience, positive or negative, it clocks that as evidence for its beliefs. If you avoid the thing you fear, you never give yourself the chance to build up evidence in your mind that you can get through it and survive. Just telling your brain that something is safe is not enough. You must experience"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3183-3184",
        "highlight": "When we learn to face the things that make us feel afraid, we get stronger."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3183-3186",
        "highlight": "When we learn to face the things that make us feel afraid, we get stronger. When we do that day after day, over time we develop a sense of growth. Imagine if, over the next five years, you made your decisions based on the life you want to have, instead of fear."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3271-3273",
        "highlight": "Exercise is one of the best anxiety management tools because it follows the natural course of your threat response. Your body is geared up to move. Allow it to do that and your body can use up the energy and stress hormones it has produced and rebalance."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3309-3312",
        "highlight": "Every time you sense a threat in your environment, that alarm gets triggered and tells your body to get into survival mode. That is called your fight or flight response. Your body gears up to either fight off that threat, or escape quicker than you ever thought you could move."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3321-3323",
        "highlight": "Thoughts are not facts. They are guesses, stories, memories, ideas and theories. They are a construct offered to you by your brain as one potential explanation for the sensations you are experiencing right now."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3327-3327",
        "highlight": "the power of that thought, and any other thought, is in how much we buy into it."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3550-3554",
        "highlight": "Reframing is when you allow yourself to consider reinterpreting the situation in a way that is going to help you move through it. Reframing an experience as a challenge can help us to shift from the flight urge to a somewhat more controlled fight urge. We can move towards something with intention. The next step can help to put reframing into place."
    },
    {
        "book_title": "The Tyrant\u2019s Tomb: The Trials of Apollo 4",
        "book_author": "Rick Riordan",
        "book_location": "1536-1536",
        "highlight": "going to carry on the Asimov family tradition."
    },
    {
        "book_title": "The Tyrant\u2019s Tomb: The Trials of Apollo 4",
        "book_author": "Rick Riordan",
        "book_location": "2886-2886",
        "highlight": "up. Green tears glistened in the dryads\u2019 eyes. Fauns"
    },
    {
        "book_title": "The Tower of Nero: The Trials of Apollo 5",
        "book_author": "Rick Riordan",
        "book_location": "4366-4366",
        "highlight": "frightened Lester. I guess all that green gas reminded"
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3585-3587",
        "highlight": "Even thinking about the prospect of our own death can make us feel instantly powerless and frightened, while at the same time triggering a sense of the meaninglessness of life."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3596-3597",
        "highlight": "The prospect of death is constant throughout our lives, but we cannot live in that constant state of fear."
    },
    {
        "book_title": "Why Has Nobody Told Me This Before",
        "book_author": "Dr. Julie Smith",
        "book_location": "3690-3703",
        "highlight": "What are your fears about death? How do they show up in your day-to-day life? Which of your beliefs about death are different to others? What do these differences tell us? How have your past experiences of endings or loss shaped your beliefs about life and death so far? What behaviours do you engage in that help you feel safe from death? What would you like your life to mean or represent? What footprints would you like to leave after your time here? How can that meaning translate into real actions and choices that you make today and as you move forward into this next chapter of your life? Imagine that far into the future you were near the end of your life and looking back on this chapter that is just beginning. If you were to look back with a smile on your face, feeling content and satisfied with the choices you made and the way you approached each day, what would daily life need to look like? If this next chapter of your life was to become the most meaningful and purposeful, what would it include? If your awareness of death was to enhance your life rather than diminish it, what would that look like?"
    }
]